# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2001-2023, Python Software Foundation
# This file is distributed under the same license as the Python package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# cdarlint <cdarling@126.com>, 2019
# Shengjing Zhu <zsj950618@gmail.com>, 2019
# ww song <sww4718168@gmail.com>, 2019
# 张文广 <zwgmlr3@outlook.com>, 2019
# nick <2330458484@qq.com>, 2019
# YIZHU LIN <897735626@qq.com>, 2019
# stone jing <stonejing1817@gmail.com>, 2019
# JW H <hjwdhjwd@gmail.com>, 2019
# Freesand Leo <yuqinju@163.com>, 2022
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Python 3.7\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-02 14:49+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-09-01 02:40+0000\n"
"Last-Translator: Freesand Leo <yuqinju@163.com>, 2022\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/python-doc/teams/5390/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/customsourcelink.html:3
msgid "This Page"
msgstr "当前页面"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/customsourcelink.html:5
msgid "Report a Bug"
msgstr "提交 Bug"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/customsourcelink.html:8
msgid "Show Source"
msgstr "显示源码"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/dummy.html:6
msgid "CPython implementation detail:"
msgstr "CPython 实现细节："

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/dummy.html:7
msgid ""
"Deprecated since version {deprecated}, will be removed in version {removed}"
msgstr "从版本 {deprecated} 开始标记为过时，将在版本 {removed} 中移除。"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/dummy.html:8
msgid "Deprecated since version {deprecated}, removed in version {removed}"
msgstr "从版本 {deprecated} 起弃用，在版本 {removed} 中移除。"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:8
msgid "Welcome! This is the documentation for Python %(release)s."
msgstr "欢迎！这里是 Python %(release)s 的中文文档。"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:10
msgid "Parts of the documentation:"
msgstr "按章节浏览文档："

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:13
msgid "What's new in Python %(version)s?"
msgstr "Python %(version)s 有什么新变化？"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:14
msgid "or <a href=\"%(whatsnew_index)s\">all \"What's new\" documents</a> since 2.0"
msgstr "或显示自 2.0 以来的<a href=\"%(whatsnew_index)s\">全部新变化</a>"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:15
msgid "Tutorial"
msgstr "教程"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:16
msgid "start here"
msgstr "从这里看起"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:17
msgid "Library Reference"
msgstr "标准库参考"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:18
msgid "keep this under your pillow"
msgstr "放在枕边作为参考"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:19
msgid "Language Reference"
msgstr "语言参考"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:20
msgid "describes syntax and language elements"
msgstr "讲解基础内容和基本语法"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:21
msgid "Python Setup and Usage"
msgstr "Python安装和使用"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:22
msgid "how to use Python on different platforms"
msgstr "各种操作系统的介绍都有"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:23
msgid "Python HOWTOs"
msgstr "Python 常用指引"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:24
msgid "in-depth documents on specific topics"
msgstr "针对特定主题的深入文档"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:26
msgid "Installing Python Modules"
msgstr "安装 Python 模块"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:27
msgid "installing from the Python Package Index &amp; other sources"
msgstr "从官方的 PyPI 或者其他来源安装模块"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:28
msgid "Distributing Python Modules"
msgstr "分发 Python 模块"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:29
msgid "publishing modules for installation by others"
msgstr "发布模块，供其他人安装"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:30
msgid "Extending and Embedding"
msgstr "扩展和嵌入"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:31
msgid "tutorial for C/C++ programmers"
msgstr "给 C/C++ 程序员的示例教程"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:32
msgid "Python/C API"
msgstr "Python/C API 接口"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:33
msgid "reference for C/C++ programmers"
msgstr "给 C/C++ 程序员的参考手册"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:34
msgid "FAQs"
msgstr "常见问题"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:35
msgid "frequently asked questions (with answers!)"
msgstr "经常被问到的问题（答案也有！）"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:39
msgid "Indices and tables:"
msgstr "索引和表格："

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:42
msgid "Global Module Index"
msgstr "标准库模块索引"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:43
msgid "quick access to all modules"
msgstr "快速查阅特定模块"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:44
msgid "General Index"
msgstr "总目录"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:45
msgid "all functions, classes, terms"
msgstr "所有的函数、类、术语"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:46
msgid "Glossary"
msgstr "术语对照表"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:47
msgid "the most important terms explained"
msgstr "解释最重要的术语"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:49
msgid "Search page"
msgstr "搜索页面"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:50
msgid "search this documentation"
msgstr "在全部文档中搜索"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:51
msgid "Complete Table of Contents"
msgstr "完整目录"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:52
msgid "lists all sections and subsections"
msgstr "列出所有的章节和子章节"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:56
msgid "Meta information:"
msgstr "元信息："

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:59
msgid "Reporting bugs"
msgstr "报告 Bug"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:60
msgid "About the documentation"
msgstr "关于此文档"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:62
msgid "History and License of Python"
msgstr "Python 的历史和授权"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexcontent.html:63
#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:127
msgid "Copyright"
msgstr "Copyright"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:1
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:2
msgid "Download these documents"
msgstr "下载这些文档"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:3
msgid "Docs by version"
msgstr "各版本文档"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:5
msgid "Stable"
msgstr "稳定"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:6
msgid "In development"
msgstr "开发中"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:7
msgid "All versions"
msgstr "所有版本"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:10
msgid "Other resources"
msgstr "其他资源"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:13
msgid "PEP Index"
msgstr "PEP检索"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:14
msgid "Beginner's Guide"
msgstr "初学者指南（维基）"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:15
msgid "Book List"
msgstr "推荐书单"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:16
msgid "Audio/Visual Talks"
msgstr "音视频小讲座"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/indexsidebar.html:17
msgid "Python Developer’s Guide"
msgstr "Python 开发者指南"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:6
msgid ""
"This document is for an old version of Python that is no longer supported.\n"
"    You should upgrade, and read the "
msgstr ""
"这个文档所针对的是一个已不再受支持的 Python 旧版本。\n"
"    你应当升级版本，并阅读 "

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:8
msgid " Python documentation for the current stable release"
msgstr " Python 当前稳定版本的文档"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:21
msgid "Documentation "
msgstr "文档"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:32
msgid "Quick search"
msgstr "立即搜索"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:33
msgid "Go"
msgstr "查找"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:129
msgid "The Python Software Foundation is a non-profit corporation."
msgstr "Python 软件基金会是一个非盈利组织。"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:130
msgid "Please donate."
msgstr "请捐助。"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:132
msgid "Last updated on %(last_updated)s."
msgstr "上次更新于 %(last_updated)s。"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:133
msgid "<a href=\"%(pathto_bugs)s\">Found a bug</a>?"
msgstr "<a href=\"%(pathto_bugs)s\">发现了问题</a>？"

#: /home/runner/work/docspush-transifex/docspush-transifex/cpython/Doc/tools/templates/layout.html:135
msgid ""
"Created using <a href=\"http://sphinx.pocoo.org/\">Sphinx</a> "
"%(sphinx_version)s."
msgstr "使用<a href=\"http://sphinx.pocoo.org/\">Sphinx</a>%(sphinx_version)s 创建。"
